# Методи і засоби комп'ютерних інформаційних технологій

Конспекти лекцій та лабораторні роботи з дисципліни "Методи і засоби комп'ютерних інформаційних технологій" для III курсу спеціальності 121 "Інженерія програмного забезпечення" ОКР "Фаховий молодший бакалавр" Херсонського політехнічного фахового коледжу Державного університету "Одеська політехніка"

Всі матеріали доступні для завантаження та перегляду безпосередньо на Github 

Автор Левицький Віктор Миколайович

## Особиста подяка

* Гайбура Б.
* Плясов Д.
* Біленька Д.

## Зміст
### Лекції



### Розділ самостійного вивчення

### Лабораторні роботи

1.  [Створення HTML-сторінки та перевірка її валідатором w3c](Лабораторні/lab-01.md)
2.  [Оформлення сторінки з використанням графічних та медіа елементів](Лабораторні/lab-02.md)
3.  [Робота з формами та елементами керування](Лабораторні/lab-03.md)
4.  [Налаштування зовнішнього вигляду сторінки за допомогою CSS](Лабораторні/lab-04.md)
5.  [Використання методу блочного верстання для створення каркасу документу](Лабораторні/lab-05.md)
6.  [Створення адаптивного макету методом блочного верстання](Лабораторні/lab-06.md)
7.  [Створення меню до адаптивного макету](Лабораторні/lab-07.md)
8.  [Створення каркасу адаптивної сторінки за допомогою фреймворку Bootstrap](Лабораторні/lab-08.md)
9.  [Створення адаптивної фотогалереї за допомогою фреймворку Bootstrap](Лабораторні/lab-09.md)
10. [Використання коду JavaScript на сторінці. Консоль розробника](Лабораторні/lab-10.md)
11. [Створення інтерактивних сторінок за допомогою JavaScript](Лабораторні/lab-11.md)
12. [Робота з елементами DOM](Лабораторні/lab-12.md)
13. [Оптимізація коду. Використання функцій](Лабораторні/lab-13.md)
14. [Створення об'єктів](Лабораторні/lab-14.md)
15. [Обробка помилок обчислень](Лабораторні/lab-15.md)
16. [Кодування та декодування нотації JSON](Лабораторні/lab-16.md)
17. [Створення інтерактивної галереї з використання технології AJAX](Лабораторні/lab-17.md)
18. [Використання бібліотеки jQuery для обробки подій на сторінці](Лабораторні/lab-18.md)
19. [Використання бібліотеки jQuery для обміну данними](Лабораторні/lab-19.md)
20. [Створення фотогалереї за допомогою jQuery та Bootstrap](Лабораторні/lab-20.md)

### Приклади програм до лабораторних робіт

[Всі програми](Лабораторні/src/)



## Посилання

